1. Що таке події в JavaScript і для чого вони використовуються?
Події в JavaScript - це сигнали, які повідомляють програму про те, що щось сталося 
в системі або в документі. Вони використовуються для реакції на дії користувача, 
зміни стану елементів, завантаження ресурсів і багато інших сценаріїв.


2. Які події миші доступні в JavaScript? Наведіть кілька прикладів.
click: Виникає при натисканні кнопки миші на елементі.
dblclick: Виникає при подвійній натисканні кнопки миші на елементі.
mousedown: Виникає при натисканні кнопки миші на елементі.
mouseup: Виникає при відпусканні кнопки миші на елементі.
mousemove: Виникає при русі миші всередині елемента.
mouseover: Виникає, коли курсор миші переміщується всередину елемента.
mouseout: Виникає, коли курсор миші залишає межі елемента.


3. Що таке подія "contextmenu" і як вона використовується для контекстного меню?
Подія contextmenu в JavaScript виникає, коли користувач натискає праву кнопку миші 
на елементі, викликаючи контекстне меню. За замовчуванням, це меню надає стандартні 
браузерні опції (такі як копіювати, вставити тощо)